WhatsApp強迫用戶與Facebook共享資料 但不適用於歐盟及英國用戶 馬斯克籲抵制

WhatsApp強迫用戶與Facebook共享資料 馬斯克籲抵制

通訊程式WhatsApp向用戶發通知，要求用戶同意更改私隱條款，將帳戶內的電話號碼等資料，與Facebook共享，用戶只能選擇同意，不能拒絕將資料交出，否則在2月8日後無法使用WhatsApp。今次舉動引起廣泛關注及批評，部份用戶發起關閉WhatsApp帳戶並轉用其他通訊程式，例如Telegram。Tesla創辦人馬斯克亦在社交網站公開呼籲轉用加密通訊程式Signal。

WhatsApp發言人說，今次變動容許將WhatsApp對話紀錄儲存在Facebook公司的系統，強調新措施並不適用於歐盟及英國用戶。

原文網址：